{
    "question": "kehadiran ada di pesta ulang tahun Tinggal berhasil suasana Imbuhan yang tepat digunakan pada kata bercetak miring pada kalimat diatas adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kamu ketik tidak menunjukkan satupun kata yg miring</p><p>\u2727\u0f3a\u2665\u0f3b\u2727</p><p>jangan lupa follow yh</p><p>\u2741(O_O)\u2741</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-benda-hidup-yg-ada-di-lambang-pncasila-449",
            "question": "Sebutkan benda hidup yg ada di lambang pncasila",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banteng</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terdapat pada sila ke - 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-semangat-dan-perjuangan-moh-hatta-910",
            "question": "Bentuk semangat dan perjuangan moh hatta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nasiolisme dan patriotismenya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk semangat dan komitmen,sejarah perjuangan Moh Hatta adalah Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p><p></p><p>jawaban terbaik</p><p>-<em>makasih-.-</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengunakan-pakayan-adat-dari-daera-masin-masing-merupakan-keragam-442",
            "question": "Mengunakan pakayan adat dari daera masin masing merupakan keragaman yang menujukan adanya perbedaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku bangsa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan suku bangsa atau tradisi<br>Indonesia memiliki berbagai macam kearifan lokal termasuk juga tradisi bangsa yg termuat dalam sempoyan bhineka tunggal ika yg memiliki arti \u201cberbeda beda tetepi tetap satu\u201d<br><br>Bangsa indonesia sendiri juga dianjurkan untuk memiliki kebersamaan yg baik , tidak membedakan ras suku maupun agama. Sebagai mana contoh diatas yg menunjukan adanya perbedaan ras atau suku. Menjadikan kita dapat menjadi diri kita sendiri tanpa memandang orang lain yg bukan berasal dari suku kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-keberagaman-masyarakat-indonesia-disebabkan-oleh-berbagai-fact-967",
            "question": "2. Keberagaman masyarakat Indonesia disebabkan oleh berbagai factor baik dalam atau luar masyarakat.    Sebutkan empat factor penyebab timbulnya keberagaman dalam masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Letak geografis<br><br>Indonesia merupakan negara kesatuan yang memiliki ribuan pulau. Luas wilayah Indonesia yang besar berpengaruh terhadap banyaknya keberagaman yang dimiliki kondisi itu, menjadikan sumber keberagaman tercipta, seperti suku, budaya, ras, dan golongan.<br><br>Dengan kondisi tersebut menimbulkan perbedaan dalam masyarakat di Indonesia.<br><br>2. Kondisi iklim dan alam yang berbeda<br><br>Kondisi iklim dan alam antarwilayah di Indonesia berbeda-beda. Perbedaan musim hujan dan kemarau antardaerah, perbedaan kondisi alam seperti pantai, pegunungan mengakibatkan perbedaan pada masyarakat.<br><br>3. Pengaruh kebudayaan asing<br><br>Keberagaman juga bisa muncul karena pengaruh kebudayaan asing yang memiliki ciri yang berbeda. Biasanya lewat komunikasi atau mereka datang ke Indonesia. Hal tersebut menjadikan terjadinya akulturasi atau pencampuran unsur kebudayaan asing dengan kebudayaan Indonesia.<br><br>4. Agama<br><br>Agama merupakan sistem keyakinan kepada Tuhan. Kebebasan beragama dijamin oleh UUD 1945. Agama yang diakui secara sah di Indonesia ialah Islam, Kristen, Katolik, Hindu, Buddha, Konghucu.<br><br>Keberagaman agama di tengah-tengah masyarakat menunjukkan Bangsa Indonesia adalah bangsa yang religius. Semua agama meyakini akan keberadaan dan kekuasaan Tuhan. Akan tetapi, sistem keyakinan dan ibadah antara satu agama dengan agama yang lain berbeda.<br><br>5. Keberagaman Ras<br><br>Dalam Undang-undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang Penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. Setiap manusia memiliki perbedaan ciri-ciri fisik seperti warna kulit, warna dan bentuk rambut, bentuk muka, ukuran badan, bentuk badan, bentuk dan warna mata serta ciri fisik yang lainnya.<br><br>6. Sejarah<br><br>Sejarah merupakan satu di antara faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia. Tiap wilayah bisa memiliki perjalanan sejarahnya sendiri. Misalnya, wilayah yang memiliki riwayat sejarah kerajaan Islam akan memiliki ciri khas budaya khusus terkait sejarah ini.<br><br>7. Penerimaan masyarakat terhadap perubahan<br><br>Faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia yang terakhir adalah bagaimana sikap masyarakat terhadap perubahan yang ada. Sikap masyarakat sangat berpengaruh terhadap pembentukan budaya dan keberagaman.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-berdasarkan-suku-bangsa-agama-ras-dan-buda-970",
            "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-jinak-biasanya-hewan-yang-d-pelihara-manusia-hewan-jinak-ti-660",
            "question": "Hewan jinak biasanya hewan yang d pelihara manusia hewan jinak tidak berbahaya bagi manusia merawat hewan jinak ada tata\" caranya hewan buas biasanya tidak d pelihara oleh manusia hewan buas hidup d aam secara liar hewan buas sangat berbahaya jika d pelihara manusia.tulislah satu unakapan pemberitahuan sesuai teks d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hewan ap ap ap ap ap ap ap ap ap ap qu wo wo ap ap si </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jelek sup ap ap ap ap ap ap ap do </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-keragaman-karakteristik-individu-dalam-masyarakat-dalan-541",
            "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-berikan-4-contoh-pelaku-kegiatan-konsumsi-387",
            "question": "11. Berikan 4 contoh pelaku kegiatan konsumsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. memakai fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa fotokopi</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. menggunakan fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa foto kopi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}